\documentclass[a4paper, landscape]{article}

\usepackage[chorded]{songs}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[T1, IL2]{fontenc}
%\usepackage[top=5in]{geometry}


\pagestyle{empty}

\setlength{\oddsidemargin}{0in}
\setlength{\evensidemargin}{0in}
\setlength{\textwidth}{6.5in}
\setlength{\topmargin}{-0.3in}
\setlength{\topskip}{0in}
\setlength{\headheight}{0in}
\setlength{\headsep}{0in}
\setlength{\textheight}{9.1in}
\settowidth{\versenumwidth}{11.\ }

% landscape
\setlength{\textwidth}{25cm} % /29.7 (2 okraj)
\setlength{\textheight}{18cm} % /21 (1.5 okraj)


% nevim
\newindex{titleidx}{cbtitle}
\newauthorindex{authidx}{cbauth}
\newscripindex{scripidx}{cbscrip}

% save a restore enum
\makeatletter
\def\saveenum{\xdef\@savedenum{\the\c@versenum\relax}}
\def\resetenum{\global\c@versenum\@savedenum}
\makeatother


% refren a konec refrenu
\newcommand{\beginref}{\saveenum \renewcommand{\theversenum}{\Alph{versenum}} \setcounter{versenum}{18} \beginverse}
\newcommand{\stopref}{\endverse \renewcommand{\theversenum}{\arabic{versenum}} \resetenum }



% =========================================================
\begin{document}

\songcolumns{2}
\begin{songs}{titleidx,authidx,scripidx}

\setcounter{songnum}{1}
% =========================================================
% status: NEW
\beginsong{Tak abyste věděla}[by=Jiří Suchý]

% https://pisnicky-akordy.cz/hana-hegerova/tak-abyste-to-vedela#

\beginverse
\[Gmi]Marně si hlavu \[D7]lámu
proč muži \[Gmi]většinou
neradi vidí \[D7]dámu
\[Cmi]chladnou a \[D7]nečinnou
\[Cmi]Nedávno přišel \[D7]ke~mně
\[Cmi]sladkej a milej \[D7]byl
\[Gmi]A~doopravdy \[D7]jemně
Jemně mě \[G]oslovil
\endverse

\beginref
\[G]Vy byste porád seděla
a nevydala \[D7]hlásku
A to se přece nedělá
a já vás \[G]varuju
Tak \[G7]abyste to \[C]věděla
tak \[Es7]já~vám vyznám \[G]lásku
Tak \[G7]a\[F#7]by\[F7]ste to \[As7]věděla
tak \[D7]já~vás \[Gmi]miluju
\stopref

\chordsoff

\beginverse
Já nemám ráda muže
kteří se vnucujou
Za prachy oni u žen
si štěstí kupujou
To nejsou muži pro mne
mě nejspíš získá si
Ten který přijde skromně
a tiše prohlásí
\endverse

\beginref ~
\stopref

\beginverse
Ten který přišel včera
do naší ulice
Za večerního šera
Byl hezkej velice
oči mu něžně planou
Jak se tak plaše ptá
a když mu řeknu ano
Tak tiše zašeptá
\endverse

\endsong

% =========================================================

\end{songs}
\end{document}
